%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{5}{1}[Un premier \piton{import}]
Soit le programme suivant :
\begin{CodePython}[Largeur=0.6\textwidth]
from math import pi
r = float(input("Entrez le rayon du disque : "))
s = pi*r**2
print("L'aire du disque est", s)
\end{CodePython}

Que représentent les variables \verb-r- et \verb-s- ? Que font les commandes \piton{input} et \piton{print} ? En supprimant la ligne \piton{from math import pi}, que se passe-t-il ?
\end{exoApp}

\begin{correction}
$r$ demande à l'utilisateur un nombre, qui représente le rayon du disque. $s$ désigne alors $\pi r^2$, c'est-à-dire la surface du disque.

Sans la ligne \piton{from math import pi}, le programme ne peut fonctionner, car \piton{pi} n'est pas connu. 

\begin{remarque}
Ainsi, l'instruction \piton{from math import pi} permet de récupérer la constante \piton{pi} du module \piton{math} afin de pouvoir l'utiliser ensuite.	
\end{remarque}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
